\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
Под синтезом системы автоматического управления понимается направленный расчёт, имеющий конечной целью отыскание рациональной структуры схемы и установление оптимальных значений величин параметров её отдельных звеньев. Синтез также можно трактовать как инженерную задачу, сводящуюся к такому построению системы, при котором обеспечивается выполнение технических требований к ней.

Синтез регуляторов для систем автоматического управления является неотъемлимой частью разработки системы, так как регуляторы позволяют расширить границы применения систем и качество, с которым они выполняют поставленные перед ними задачи. При синтезе системы автоматического управления необходимо обеспечить, во-первых, требуемую точность и, во-вторых, приемлемый характер переходных процессов.

Так же важно заметить, что включение регулятора позволяет повлиять на качество работы системы, не изменяя её саму, так как на практике далеко не всегда имеется возможность изменить параметры исходной системы напрямую.

В данной работе будет построен последовательно включённый к неизменяемой части системы регулятор, который позволит добиться желаемых показателей качества от системы.

Расчёт регулятора будет произведён, используя метод желаемой логарифмической амплитудной характеристики. Этот метод заключается в том, что для начала, исходя из требуемых показателей качества конечной замкнутой системы, формируется желаемая л.а.х.. На основании построенной характеристики мы строим желаемую передаточную функцию разомкнутого контура из которой можно без особых проблем получить передаточную характеристику последовательно включённого регулятора.

Помимо используемого метода желаемых л.а.х. для синтеза регуляторов так же используется метод модального управления. Основным преимуществом метода желаемых л.а.х. над методом модального управления является простота вычислений, потому что синтез регулятора методом модального управления подразумевает решение матричного уравнения типа Сильвестра, которые, при высоком порядке системы, могут быть очень трудны для решения.